# FAQ

## Noch einen Url-Shortener?
Jo. :)

## Na gut. Aber was unterscheidet diesen von anderen?
- Er ist Kostenlos
- Er ist Werbefrei
- Er sammelt keine personalisierten Daten
- Er bietet Statistiken
- Er kann ein Ablaufdatum enthalten
- Er bietet individuelle Urls

>Ha! Kostenlos sind die anderen auch!

Mist. Stimmt :)

## Was für ein Problem sind personalisierte Daten?
Andere Url-Shortener sammeln nicht nur Deine Daten, sondern auch von denen, die Deine verkürzte Adresse aufrufen

## Aber wie soll das dann mit der Statistik gehen?
Wir **zählen**. Das wars. Wir wissen nicht wer Du bist, wo Du herkommst, was Du magst. Wir wissen nur irgendwer hat die Seite besucht.

## Ablaufdatum? Was soll das
Gute Frage. Wenn Du das nicht gebrauchen kannst, ignorier das einfach. Wenn doch: Nutz es :)

## Individuelle Urls? Cool!
Stimmt. Muss aber noch frei sein :) (und mindestens 5 Zeichen lang)

## Was ist mit ganz schlimmen Wörtern? Kann ich die Nutzen?
Mach doch. Wir sind doch hier nicht im Kindergarten :)

## Und wenn mir eine Url nicht gefällt?
Pech gehabt. Wir leiten nur um. Mit dem Inhalt haben wir nix zu tun. Wir bieten auch keine Suche an. Du solltest also vorher wissen, was Du aufgerufen hast. Es gibt also keine Beschwerdestelle o.ä.

## Ich darf also alles verlinken?
Nein. Verlinke nix verbotenes, nix rassistisches und nix diskrimierendes. Nur weil wir keine Beschwerdeabteilung haben, heißt das nicht, dass wir alles mögen. Wenn Dir aufgefallen ist, dass jemand das missachtet, darfst Du gerne [Petzen](https://github.com/OleAlbers/shortener/issues/new?title=Seite%20petzen&body=Bitte%20trage%20hier%20die%20Kurz-URL%20(NICHT%20die%20Zieladresse)%20ein%2C%20wenn%20Du%20meinst%2C%20dass%20das%20Ziel%20nicht%20ganz%20sauber%20ist%20(z.B.%20Phishing%2C%20etc.)%0A%0ABitte%20bedenkt%2C%20dass%20hier%20keine%20Bots%2C%20sondern%20Menschen%20sind.%20Es%20kann%20also%20etwas%20dauern%20und%20im%20Zweifel%20kann%20es%20auch%20vorkommen%2C%20dass%20wir%20dieses%20Ticket%20ohne%20Kommentar%20schlie%C3%9Fen.)
Wir garantieren aber nicht, dass wir das genauso sehen. Auch geben wir natürlich keine Garantie, dass Dein Link bleibt. Der kann raus fliegen, weil der Inhalt aus obigen Gründen nicht passt, weil der Server abgeraucht ist, oder weil der Programmierer Mist gebaut hat :)

## Ich habe weitere Fragen
Kontaktiere mich bei [Google+](https://plus.google.com/+OleAlbers)
